黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕

黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕

黎智英（左）與李卓人昨到灣仔修頓球場，參與唱聖詩活動。王子俊攝

【本報訊】政府於8.31前夕高調進行大搜捕，但逾萬計市民無懼威嚇繼續上街，多名民主派人士及立法會議員與市民齊上齊落，現身昨日的集會遊行，當中包括壹傳媒創辦人黎智英與部份民主派議員在港島「自由行」，即使今天上街或被政府視為違法，黎智英表明：「就算今日我哋唔係出嚟示威、我哋只係自由行都好，（用行動顯示）唔可以俾佢（政府）嚇怕。」民主派會議召集人毛孟靜表明不怕被拘捕，強調要以議員身份監察警方行動。

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

毛孟靜指林鄭想一箭雙鵰

黎智英與工黨李卓人、民主黨楊森昨現身修頓球場，參與市民自發的唱聖詩及祈禱活動，其間亦有高叫「香港人加油」等口號。黎智英向《蘋果》表示在威嚇下仍會堅持上街，強調不能被政府嚇怕，又認為政府前日的大搜捕行動只是開始，陸續有來，「呢個係恐嚇，等啲人今日唔敢出嚟」，同時認為當局是想為引用《緊急法》試水溫：「想喺出（引用）與未出之間，作一個試水（作用）。遞捕咗、等你班人驚，咪唔使用呢個緊急法。」問及香港人在此困局下如何自處？黎稱：「繼續囉，繼續堅持囉！」

民主派會議召集人毛孟靜昨午亦現身遮打花園，她指自己會以議員的身份監察警方行動，不擔心因為今日出街而被檢控，「香港係自由城市，冇理由因為行街而俾人拉」。她評估，林鄭前日大舉檢控民主派人士，以為可一箭雙鵰，若然今日少人上街，可以向北京展示其強硬手段有效；若然多人上街，即顯示有訂立《緊急法》的需要，「佢以為兩邊都贏，但其實唔work，你睇到今日香港人仍然企硬出嚟」。

■記者陳嘉裕、姚國雄

上一則
上一則
泛民去信習近平促重啟政改

下一則
下一則
記者染藍 皮膚灼痛似火燒

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民